中秋夜帶子女落街玩遭學生家長投訴教壞細路 校長要求老師道歉

【星島日報報道】老師平日忙於教學工作，既要批改作業又要備課，難有私人時間。有老師近日向Facebook專頁投稿抱怨，指趁中秋節帶同小朋友到公園散步玩燈籠，期間遇到學生及其家長，怎料回校後竟被家長投訴「身為老師咁夜仲帶小朋友落街玩」，校長更要求她道歉，忍不住大嘆「遲早老師返工放工食飯都會被投訴」。

該名老師近日向facebook專頁「老師心聲」投稿抱怨，指中秋節當晚與家人晚膳後到公園散步玩燈籠，原本一家人開開心心人月兩團圓，突然聽到有人大叫Miss，「原來係學生咁啱都去公園玩，禮貌上打招呼講聲中秋節快樂，但位家長就尷尷尬尬咁拉個學生走，好似當我怪人咁」。

直至中秋假期完結後，該名老師一回到學校就被召至校長室，原來當晚偶遇的家長投訴她「身為老師咁夜仲帶小朋友落街玩，學生見到咁就有樣學樣教壞晒」。該名老師又批評，主任與校長完全未有了解清楚事情，就要求她注意及道歉，「之前有教學助理於暑假期間出外旅遊都被投訴了，遲早老師返工放工食飯都會被投訴」，直言「做老師又有私人生活都是罪」。

帖文引起網民熱論，不少人留言批評怪獸家長同樣教壞子朋友，「個家長教壞細路呀，可以向邊到投訴？」、「怪獸家長在文明倒退」、「教師唔係人？無自己生活？」、「有家長看管未得囉，而且仲係中秋夜，第二日放假都係想大家玩得開心盡興而已」、「叫嗰個家長先去睇心理醫生先啦！佢自己先教壞細路，佢咪一樣咁夜出街，仲要帶埋自己嗰件！佢唔係靈魂出竅呀嘛？」；另外亦有網民批評校長處理手法有問題，「校長乃聖人！不去廁所！投訴佢！」。

咁佢遇到個學生同家長又咁夜喺條街做咩
補完習定返完興趣班？

弱智都做到校長？

個家長有病 校長更加有病

咁而家咁多弱智都做高官啦

而家仲大把弱智生仔，第日仲多弱智

真係......
屌.... 一間學校的呀頭都咁。
唔怪得咁撚多人又固執又食古不化

根本所有問題都係校長問題

幾點先，最重要果樣又唔講

老師係一份放左工講粗口會比人炒既職業

個家長自己咪一樣 咩心態

你話撚知佢通宵啦 第日又唔使番學又係私人時間你話之我帶自己個仔去冒險樂園定係去維港睇景姐，你見到個老師教個仔煲蠟就有得投訴啦

垃圾家長加垃圾上師